[F3計劃] 洛歇馬丁獲准售日F22及F35「混種戰機」

美國軍火商洛歇馬丁公司（Lockheed Martin Corp）據報計劃向日本出口禁售的F22和先進F35戰機的混合版設計，成品將會比兩者更優秀。計劃已獲得美國政府批准，相信是助日本對抗中國威脅。

路透社昨日引述消息報道，洛歇馬丁早前獲聯邦政府批准出售敏感軍事科技後，正計劃向日本提交正式計劃書回應對方早前要求。消息人士續稱，計劃提交的戰機設計「結合F22和F35戰機，可能比兩者更優秀」，引擎和雷達須用日本設計，其他組件亦須於日本生產。F22戰機於2005年服役，至今仍被視為最強隱形戰機。

日本在約10年前獲告知美國不會出口F22戰機後，決定自行研究新式F3隱形戰機，預料耗資約400億美元（3,120億港元），但近期希望引入國際技術避免由零開始，上月向洛歇馬丁、英國航太系統等海外軍火商發出購買F3戰機設計的訊息，並向美、英政府詳細列出有關性能要求。

日本空中力量目前以老舊的F15J和F2戰機為主，雖已向美國購買最新型的F35隱形戰機，但計劃於2030年左右組成新一批強大隱形戰機，應對中俄戰機威脅。
路透社

J20末日

雖然美國迫日本買貴嘢不過人哋嗰啲至少唔會自爆

快D去日本多啲，間接支助佢地軍費先

唔明點樣F22 crossover F35🤔
咁係單發定雙發，重型定中型

勁撚過美帝？無可能瓜。

F22 airframe 加F35 電子系統

100蚊貨俾返100蚊料你

有d國家100蚊貨得20蚊料

你確定有20蚊？
一嘢爆撚咗20蚊都冇仲要你倒貼執手尾

勁過f22?

準備3日內制空强國

美帝想再要F22
但唔想俾錢升級同重開生產線(要70至100億)
F22依家起預要成兩億一架
反正本身日本有成400億budget
又會買好多架，可以減低平均價
咪想合作囉

當日本研究量產 美國下一代戰機已出

同埋日本改戰機出晒名

即係日本仔出錢開生產線

不過產量少貴到

所以呢你買波音機我咪戰機比你個死對頭囉

所以呢你唔買波音飛機我咪賣戰機比你個死對頭囉

點解我會諗起Tony Star同日本仔做生意

美帝咁癲！侵侵好有可能成為 偉大 的美國總統！

美軍依家想cut F-15用F-16代

咁f3係咪可以出口返去美國

唔洗架
可能簽約嗰陣要求日本改完畀返設計圖美國咪得

係咪暗示會建軍

心神呢

心神都未出世